%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=0.5cm]{geometry}

\begin{document}

%\begin{definition*}
%  Deux vecteurs sont dit $\emph{égaux}$ s'ils sont associés à une même translation.
%\end{definition*}
%
%\begin{propriete*}
%  Soient $A$, $B$, $C$ et $D$ quatre points distincts du plan. Les propriétés suivantes sont équivalentes.
%  \begin{enumerate}[(i)]
%    \item $\vecteur{AB}=\vecteur{CD}$.
%    \item $D$ est l'image de $C$ par \ldots %la translation qui transforme $A$ en $B$.
%    \item $[AD]$ et $[BC]$ ont \ldots %le même milieu.
%    \item $ABDC$ est \ldots %un parallélogramme (éventuellement aplati).
%  \end{enumerate}
%\end{propriete*}

\begin{definition*}
  Pour désigner l'unique vecteur associé à la translation qui transforme $A$ en $B$ et $C$ en $D$, on peut utiliser une lettre unique en écrivant $\vecteur{AB}=\vecteur{CD}=\vecteur{u}$.

  On dit alors que les vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{CD}$ sont les \blanc{représentants} du vecteur $\vecteur{u}$.
\end{definition*}

\begin{remarque*}
  Une vecteur admet une infinité de représentants.
\end{remarque*}

\begin{propriete*}
  Un vecteur non nul $\vecteur{AB}$ est déterminé par 
	\begin{itemize}[$\bullet$]
    \item \blanc{sa direction} (celle de la droite $(AB)$) ;
    \item \blanc{son sens} (de $A$ vers $B$) ;
    \item \blanc{sa longueur, $AB$}, appelée \emph{norme} du vecteur, et notée $\norme{\vecteur{AB}}$.
  \end{itemize}
\end{propriete*}

%\begin{remarque}
%  \blanc{Le vecteur nul} n'a ni direction, ni sens.
%\end{remarque}

\begin{corollaire*}
  Deux vecteurs non nuls sont égaux si et seulement si \blanc{ils ont même direction, même sens et même norme.}
\end{corollaire*}

\begin{propriete*}[Caractérisation du milieu]
  Soient $A$, $B$ et $I$ trois points du plan. Les propositions suivantes sont équivalentes.
  \begin{enumerate}[(i)]
    \item Le point $I$ est le milieu du segment $[AB]$.
    \item Le point $A$ est \blanc{le symétrique de $B$ par rapport à $I$}.
    \item Les vecteurs $\vecteur{AI}$ et $\vecteur{IB}$ sont \blanc{egaux}.
    \item On a $\vecteur{AB}=\blanc{2\vecteur{AI}}$.
  \end{enumerate}
\end{propriete*}

\begin{propriete*}
	Pour tous points $A$, $B$, $C$, $D$ du plan, on a :
	$\vecteur{AB}=\vecteur{DC}$ si et seulement si $ABCD$ est un parallélogramme (éventuellement aplati).
\end{propriete*}


\end{document}
